呢場運動係咪可以用3條線劃分？

這場反送中/逆權/黑紫荊-運動/革命可以分做四個部分(或會有所增加)：
Phase 0：醞釀期(修訂逃犯條例出現-6月9日)
顧名思義，就是從修訂逃犯條例開始被社會討論開始，直到6月9日百萬人大遊行。這段時期令香港人從16年開始的政治冷感帶回來(尤其是反送中聯署，令運動深入各個階層，亦為6月9日百萬人遊行作出鋪墊)，令香港社會大眾重新關注香港政治。當時，社會訴求只集中在撤回逃犯條例修訂(或附加林鄭下台)。此時香港政府無視民意，如常進行修例工作。
重要事件包括：民陣13萬人遊行、香港各界反送中網上聯署、六四集會(可以話是69大遊行前菜)
Phase 1：勇武/激進化時期(6月9日-7月1日)
為整場運動比較白熱化的時期，以6月9日百萬人大遊行作為分水嶺，直至7月1日衝入立法會為止。當林鄭宣布恢復二讀，運動便變得激進，並出現612衝突、從615開始數名死士以死明志、616二百萬人遊行、包圍警總、全球登報等事件。從當時開始，社會開始出現五大訴求(不過第五個仍然為林鄭下台)，唱聖詩亦是當時的重要特點。此時香港政府開始感到受威脅，於是宣布暫緩修例工作，並拒絕回應往後的訴求。
重要事件包括：612佔領行動、614全港媽媽反送中集會、615梁烈士以死明志、616二百萬人遊行、617三罷、621包圍警總及各個政府部門、626 g20集會及再次包圍警總、628中環海濱反送中、71凌晨升黑旗、71遊行
Phase 2：社區化時期(7月1日-7月21日)
以7月1日衝入立法會作為分水嶺，運動開始遍地開花，到各個社區發起示威遊行(亦因此在旺角、沙田出現警民衝突)，不再局限於港島行動。運動開始亦涉及到香港政制以及各個社會問題(包括屯門公園大媽問題、上水水貨客問題等)，五大訴求開始由林鄭下台變為要求雙普選，香港各區開始出現連儂牆(亦因此引申出大埔、九龍灣、油塘衝突)。此時香港政府開始被架空，治港者開始由港府變為中聯辦及旗下警隊，亦為下一個階段的出現埋下伏線。
重要事件包括：光復屯門、西九大遊行及旺角衝突、油塘連儂牆衝突、光復上水、沙田遊行及新城市衝突、銀髮族遊行、721大遊行
Phase 3：核心化時期(7月21日-今)
以7月21日衝擊中聯辦+元朗恐襲作為分水嶺，

未完